葡萄牙安樂死法案被否決，葡萄牙天主教會：生命獲得勝利，是民主的成功！

葡萄牙激進派和左派政府向議會提交的關於安樂死和協助自殺的四項法案5月29日在議會投票中遭到否決。這是一場生命與死亡的較量，雖然支持生命的一方，如溫和派政黨、支持生命的公民團體、以及天主教會獲得勝利，但這僅僅得益於幾位議員的棄權。葡萄牙天主教會透過一份公告：「對投票結果表示滿意，稱之為生命的勝利、民主的成功。」

自己想死都唔撚得 我屌你老母

葡萄牙國會表決安樂死合法化議案，以些微票數被否決。

容許安樂死合法化的議案，早前由執政社會黨提出，國會周二就四項有關安樂死和在醫生協助下自殺的議案，進行辯論。有社會黨議員表示，安樂死合法化有助晚期病人擺脫病痛，有尊嚴離世。

葡萄牙社會黨議員桑托斯表示：「通過立法規定在甚麼情況下容許安樂死，並非懲罰性措施，而是對預期死亡的要求作出回應，回應一個人在極度痛苦下的決定，因無法治癒的絕症而受苦，顯然由專業醫生實施或協助。」

有反對黨派則認為，安樂死是對生命的不尊重。

葡萄牙基督民主黨議員內圖表示：「基督民主黨在這事有立場，就是我們反對安樂死，我們相信要保護生命、尊嚴和我們不害怕的自由，尊嚴是人類固有價值，獨立於所在環境是否值得活下去。」

國會之後進行投票表決，最終以110票支持，115票反對，4票棄權，否決立法容許安樂死。

而在國會外，逾百民眾聚集，不少人都來自宗教組織及天主教學校，他們高舉標語，反對安樂死。

在2016年，曾有超過八千名葡萄牙民眾聯署，要求將安樂死合法化，因此社會黨向國會提出議案，建議容許忍受痛苦的末期病人接受安樂死。

目前全球只有比利時、哥倫比亞、盧森堡和荷蘭等少數國家，容許合法安樂死。

根本只係醫療勝利
你一日唔死，一日都仲可以研究你

無錯,嗰啲病人係承受極大痛苦,但安樂死=自殺,係落硬地獄,地獄係慘過佢哋之前所受嘅痛苦百倍之多,如果安樂死係會令個病人脫離苦海嘅話我會絕對贊成,但事實上根本唔係,想安樂死嘅人都係想脫離苦海,但如果明知安樂死嘅非但不能脫離苦海,反而會令佢承受更大痛苦,你作為一個人你點可能唔阻止佢??呢個亦係歐美先進國家唔肯安樂死合法化主要原因,儘快叫佢信基督教,跟住最多忍六七十年,然後上天堂唔係重好咩??

安樂死未必可以解脫就係不爭既事實，而我所提及既天堂地獄有邊個可以寫包單一定唔存在？

點睇大部分歐美先進國家都反對安樂死？除非可以証明呢個世界無天堂地獄，否則一定要反對安樂死

試過做完手術住幾日院已經頂唔順
想象唔到如果要癱係張床幾廿年點捱

一個人決心死佢必定生存得好慘，你咁係折磨佢

所有天主教徒都落地獄啦仆街

利申: 支持安樂死

邏輯錯撚晒
應該係除非證明存在天堂與地獄，否則一定要贊成安樂死

天堂地獄只係平行世界嘅嘢嚟
你捨棄咗呢個世界嘅身體
仲點樣感受呢個世界嘅痛楚
末期病人，心靈承受嘅痛苦
遠比肉身承受嘅痛強烈

你哋啲教徒成日反對人火葬
就係為咗保留個軀體
等第二日靠科技復活
古時政教合一，好多科技都係靠宗教幫助推廣
因為人寧願迷信宗教都唔會信科學
所以政府就借宗教去倡導科學
真正信教嘅人，係應該明白心靈遠比身體重要

班仆街覺得安樂死對生命唔尊重 但係要人捱生捱死又好尊重 屌你老母

祝班神父多病多痛都死唔去受主既考驗

祝反對安樂死既人長命百歲, 百病纏身

民主選舉結果輸左又唔服氣
連登仔返去共產黨住算啦 係唔係都屌

我都想話，上面狂屌天主教有乜用，依家又唔係個教取消安樂死。幾時人哋國家一人一票選嘅嘢都要顧連登仔感受？

成件事就好似某范婦人講咁

香港既公投就全中國一人一票投

自由意志落敗

ccc